【又贏】捷克憲法法院裁定台灣公民不可被引渡到中國！！

捷克憲法法院（CCC）上週發布一項裁定，宣布受中國政府指控電信詐騙的8名台灣公民不可被引渡到中國。

捷克憲法法院裁定，認為雖然2018年布拉格市法院作出引渡決定，隨後也布拉格高等法院的支持，但並未考慮到如果將這些台灣公民引渡到中國，他們可能會遭受酷刑和其他非人道待遇的情況。

此次捷克對中國拒絕引渡，是暨去年瑞典最高法院作出具有里程碑意義的裁決的另一裁定，當時瑞典同樣以人權為由，拒絕向中國引渡。

捷克憲法法院屬於特別法院，負責監督涉及侵犯憲法規定的人權案件。它是該國審理此類案件的最高法院，其決定為最終裁決，不可再次翻案。

瑞典和捷克法院均參考了《歐洲人權公約》（ECHR）拒絕向中國引渡。捷克憲法法院還參考了本國的《基本權利和自由憲章》，正如瑞典法院也曾依據其《引渡法》進行裁決。

在台灣公民的案件中，捷克法院援引了《歐洲人權公約》第3條和本國憲章第7(2)條法規，這些條款的措辭一致指明：

“任何人不得遭受酷刑、不人道或有辱人格待遇或處罰。”

憲法法院獲得來自捷克外交部、中國大使館證據以及國際機構和組織報告，認定中國作出關於嫌疑人不會遭受酷刑或虐待的保證不夠充分。法院還指出，僅憑法律本身並不足以裁定在中國不會發生酷刑，因為儘管中國法律規定了禁止酷刑，但所提供的證據表明，酷刑現象普遍存在。

此外，法院指出，一旦這些台灣公民被引渡到中國，並不確定捷克駐中國的領事人員將被允許探視這些台灣公民，因為中國法律沒有保障這種探視權。法院還認為，即使答應進行探訪，也不認為將有某種有助於確保台灣人免受酷刑的探訪方式。最後，法院認為中方不一定會履行允許探視的承諾。判決書進一步指出，各國必須對中國的這種保證持謹慎態度，並回望過去中國是否兌現了簽訂《歐洲人權公約》其他歐洲國家的這種保證。

涉案台灣公民尚未被引渡到中國，是由於2019年捷克政府給予他們 “輔助性保護”。

輔助性保護的對象是非歐盟公民，針對不具備難民資格，但如果被強迫前往另一個國家將面臨受到嚴重傷害可能性的人員給予保護之措施。

（以上摘自safeguarddefenders網頁）

#想跟捷克建交啊啊啊啊

幫手retweet

push

在北京，外交部重申美方試圖挑動中捷之間的衝突不會成功。

捷克會唔會同支那斷交

我印象中捷克個總統奶支架播

推

人都會變啦，泰國仲直接洗頭艇運人入支那

呢樣野我曾經幾睇唔起捷克
因為佢地本地都係共產主義嘅受害者但仲要重投共產國家懷抱
好在而家d人終於都醒

鬼叫佢地窮咩，早幾年支那去拍綜藝，出埋總理講話，仲派國寶級運動員幫手拍

Push

retweeted

不過而家鐵幕國家好多都已經係已發展國家水平
捷克同匈牙利個環境唔錯
波蘭當然仲勁，做工業

very good ball

幫手retweet

起碼布拉格市長親台

波羅的海三國有樣唔好，就係人口外流
但係高科技搭救

佢應該選總統

哥三國貧富懸殊幾嚴重

咁窮人加上係EU身分，正常都去西歐搵食
就好似波蘭人去英國咁，去到神憎鬼厭

佢之前仲同另外幾個歐洲城市搞左個「自由城市同盟」
超型想join

但係布拉格市內隨處可見雪山獅子旗高掛

口交部:粗暴干預中國內政

歐洲城邦論

EU國家如果唔掛得就好有問題

如果唔係有東歐人做醫護，英國呢次更大鑊呀

匈牙利係極權國家

不過50年代尾好勇武，連俄人領袖個象都拆
我相信佢地個種嘅
不過匈牙利幾舒服，Budapest真係好有詩意

係，呢班友真係值得有英籍

BREXIT後唔再收新eu人姐
本身喺度嗰班可以入英籍

呢單野過左，英女王賜佢地散籍都應該啦

不過其實英國民間真係唔like班東歐人

好正常，呢班友頂爛市
不過英國佬廢，冇計，但係英國政府本土優先
香港反而係俾支那人恰，但港共

等於我地睇南亞人咁

// 英國政府今天（19日）公佈了脫歐後的工作簽證批准新制度建議，最快明年1月1日實施，重點是引入了澳洲的計分制，不再批准低技術人士入境工作，而且必須懂英語。

根據建議中的計分制，至少要獲70分才可獲批在英國工作，當中以下3個條件是必須：
1、已獲聘書在英國工作（20分）
2、該工作需要一定技術水平（20分）
3、懂一定水平的英語（10分）
擁有以上3個條件，便已獲50分，申請人需要另外再有20分。

薪金限制方面，由至少年薪3萬英鎊（30.3萬港元 / 115.5萬新台幣 / 26.7萬人民幣 / 15.9萬令吉）降至2.56萬英鎊（25.9萬港元 / 98.6萬新台幣 / 22.8萬人民幣 / 13.6萬令吉），如果薪金達這個水平，便已再獲20分。不過，低於此薪金的話，可以靠其他方面彌補，但最低年薪也要有20480英鎊（20.7萬港元 / 78.8萬新台幣 / 18.2萬人民幣 / 10.9萬令吉）。餘下20分可以怎樣拿到，詳情可看下表：

把可以接受的最低薪酬再降低，但要靠其他方面補足，主要是處理兩個問題：1、讓英國可繼續聘用醫院的較低技術員工，以及教師；2、吸納年輕科學家，他們就算已擁有博士學位，但初始薪金也未必那麼快達到2.56萬英鎊。

在這個計分制度下，英國政府（理論上）不會對每年批出多少這類簽署設定上限，跟目前的制度不同。

除了計分制，英國一些現有吸納人才的工作移民制度會保留，但會略為調整，盡量嵌入計分制。例如現有的「全球人才」制度，專門吸納高技術人士，這些人毋須已有聘書就可獲簽證。另外，一些非常特別的行業，例如藝術家、運動員、宗教人士等等，會維持現有的入境簽證制度。

這次改革工作移民制度，主要是處理目前外勞主要來自歐盟國家的工種/員工，這些國家的公民日後如何申請在英工作，並將原本兩套制度（一套歐盟國家，一套非歐盟國家）理順為單一制度，所以對非歐盟國家的公民來說，日後往英工作應該是容易了

英國「現行」低技術工種外勞的「輸入制度」，其實就是靠歐盟人口自由流動。不過，英國不會另闢一個專門為低技術人士入境工作的制度，不會好類似香港的家庭傭工輸入制度，變相不准這類工人入境工作。

英國政府提出的理由是，在脫歐前已在英工作的逾300萬歐盟國家公民，英國仍會允許他們在英工作，這批勞工應該可應付國內低技術工作，而政府亦認為商界應透過加強自動化、提升工作效率等方法，解決勞工短缺的問題。

最有可能面對勞工不足的行業是家居/安老院護理，以及農業/食物業，另外餐飲業也可能出現聘請困難的問題。

最後一提：英國內政部的這份建議涉及更多其他出入境管制措施，當中提及長遠會仿效加拿大和歐盟，引入電子簽證，即現時毋須簽證就可入境英國旅遊的人士，要事先網上申請電子簽證，但有關詳情及何時實施在之後才會公佈。
//

真
Orban借肺炎奪權

香港議員：中國陽光司法啊，有人權保障

上一任先係

【法夢比卡超】【湯家驊又衝出嚟柒】港澳辦中聯辦都唔係人，點會有所謂言論自由？

咪就係
依家世界唔係非黑即白

Support Jack

奶支
但正常應該三權分立
可能捷克真係行之有效呢

壯哉捷克

本身喺度嗰班英國有plan無條件收晒

捷克

d

A

勁！全世界都要參照以上法律！

I am kidding...
人地歐洲以前真係好多城邦國家
而家都有，Monaco就係最佳例子

捷克-反共急先鋒

其實今次twitter 戰係秦國市民vs支拿畜
洗頭艇係秦國政府 比較唔到

S